健康劈佛.....斷食

由於朕將於今個星期一至五進行斷食
減肥餐呢段時間內都唔會進行更新
請大家見諒

劈佛
水 1L

真係5日淨係飲水？
巴打頂得順？

仲有綠茶同齋啡都可以飲
放心啦冇問題啊

想問乜撚叫劈佛?

Breakfast

我女仔 4小時斷食都唔係好頂得順
你加油

第三日開始 個人好清醒

早幾日玩左4日 唔想完咁滯

朕

加油

好癲

放棄啦 攪壞身子

點解忽然斷食

幾時登基的

巴打keep住update呢個post啦

多謝
其實我最初都係16/8斷食
但之後習慣咗就開始長時間斷食

真
做事高效率好多

認真呢
你唔會想食返野咩？

中二病發作

多謝

4日完果陣無晒餓感
唔食仲好過食 認真

斷食對身體好多好處㗎

我想試吓系減脂期間係咪真係會燃燒脂肪燃燒得快啲

琴晚謀朝篡位

人地通常都係玩816個隻，咁長好似得短期效果

可以啊
但我遲啲都會出返一個post
講返體重嘅變化

我每次斷食完之後
食返第一餐
個胃唔知係咪適應唔到
都會想嘔返出嚟

加油 最辛苦24-72小時 會手痺腳痺 同成身軟晒 過咗就舒服好多

留名
之前最盡斷24，之後見暈又食返

24小時斷食c伏好多

生酮巴？

目標仲有幾多kg?

Yes 果下仲難頂。。

咪連肌肉都冇撚埋

想睇吓巴打斷食嘅歷程

斷到完全唔食？
定會食番少少菜同蛋？

16：8 已年幾，

為乜？
好肥？

會唔會易肚屙？
好似好耐無食油膩野之後食返咁？

我都想了解下 對肌肉有無影響

好似係無

為什麼間歇性斷食法能保護肌肉？

許多科學家推測，斷食法保護肌肉的能力可能與生長激素有關。

史考特曾提到生長激素有提高肌肉質量、降低體脂肪、增加骨密度的效果，儘管成本高昂，依然被一般民眾與運動員濫用。

但您知道嗎？斷食就能刺激生長激素大量分泌，而且不用花任何一毛錢。是真的，您連餐費都能省下！

Ho等人在1988年發表的研究找來六位健康男性，進行為期五天的禁食。Ho發現，從斷食的第一天起，這幾位男生血液中的生長激素猛然竄高：

（別擔心！不需斷食五天就能獲得生長激素提高的益處！）

依照生長激素的功能推測，這極有可能是身體在熱量缺乏的狀態下竭力保護肌肉組織不流失。這或許能解釋間歇性斷食為什麼比傳統的「持續性節食」更能維持肌肉量。

但講緊係真係乜都唔食？
Protein bar protein shake 都唔掂得？
菜蛋都唔得？

我輕斷食緊，每日只食1餐正餐份量

佢會對你個人精氣神提升 但身體就不多幫助了

斷食可抗癌 逆轉年齡
樓豬加油

我減到52.6平台期
聽日開始168斷食

腸胃冇食物落肚就會收縮 所以斷食完復食係唔可以食咁多嘢同埋唔可以食硬嘢
如果唔係腸胃頂唔到突如其來嘅食物會攪肚痛 而且好傷腸胃
要先流質丁點丁點咁加餐 原則係斷幾耐復幾耐

多謝ching

斷食二十四小時出現頭暈係正常身體反應黎
如果可以捱到過去之後你就會感覺到好精神

冇錯
但斷食期間睇到你食啲嘢真係唔得掂

唔係呀純粹想斷食

3kg
依家68kg

Ok 呢個post持續更新
有啲咩特別事就同大家講啦

我之前都係做24小時斷食
但係每日一餐個餐唔戒口,想食乜就食乜
效果都唔錯

係呀斷食就係咁嘅意思
只會飲水、綠茶或者齋啡

OK呢個post將會持續更新
有啲咩特別就同大家分享吓

完全唔食
只會飲水、綠茶同齋啡

Ching想問吓點解會開始斷食?
有冇啲乜嘢好處俾到你?

純粹想睇吓普通做運動減肥
同斷食減肥
兩者之間減脂嘅比例邊個會多啲

精神係因為腎上腺數飆升
其實呢啲都係短時間嘅嘢

唔會呀
記得之前斷食完
我嘅第一篤屎都係㗎差唔多一日後先屙

維持咗幾耐？
減咗幾多？

你連肌肉都消耗埋

食少兩啖炸雞髀啦重快減

加油呀Ching

Stop！！！！！小心身體

我都試過 但因為我食量真係太大
個一餐嘅分量相等於三餐
所以效果不大

我知道 但個幾日成個人非常舒服

試過2種
一種係每日只食3餐,但勁少量,完全戒糖
一種係每日只食1餐,但想食乜就食乜
兩種效果差唔多
但係每日一餐開心D
起碼每日都有野值得期待

其實正常減肥同斷食減肥肌肉流失率差唔多
斷食嘅時候身體會分泌生長激素去維持肌肉嘅質量
所以肌肉唔會流失得太快

睇嚟減肥師真係有啲料到
你依家都係一日食一餐？

一時時,有時我老母迫我食
之前做咗一日一餐8個月左右
第3個月已經由95跌到83
之後就一路慢慢落到76就落唔到了

我斷過二十日
人生第一次斷係會最辛苦 到第二次開始斷食反應會少咗好多
加油

Ching，我減完嘅諗法係保存肌肉甚至增肌為主，減到肌肉流失係得不償失

試過，一個星期屙一次，好方便

唔想同你理論咁多我讀營養個方面 你同我講兩者流失差唔多 我都唔知點同你解釋
你開心就得

巴打斷食緊期間有無做運動會唔會好力不從心咁

長斷食要補鉀同鈉喎，純水會死人

可能我上網睇唔夠準確
絲可唔可以講吓究竟斷食對身體有啲咩害處？

唔記得講 玫瑰鹽我都會食

有熱量既野都唔食
係真係維持到肌肉
反而你食左少少有熱量既野就維持唔到
因為身體行個機制會唔同哂

唔會呀 頭一兩日會辛苦啲 但之後就冇乜問題

咁一定係斷食剩計荷爾蒙效應都贏哂

二十日係點樣做到.......

節食永遠都唔會成功
因為人體會適應同調節
你停食幾日只會令脂肪細胞縮小 當你食返野會大返
你頭幾日停食身體開頭會消耗你既脂肪作為能量運作
長時間就會適應你個節食狀態 身體會調節成慳電mode

點解 有人話節食同減少食野係一樣效果
係因為兩者因為能量吸收少咗所以要動用身體存款去用作日常消耗
身體每次消耗都會扣蛋白質同能量微量元素等
你7日唔食野 短暫係有效果 除非你永遠唔食野 如果唔係你一食返野你就會正常返體重 如果身體適應你節食法 你就可以keep住
減肥係一個數學題 你長時期負收入 咪瘦羅 你短暫負收入有咩意思？

放假個陣再試試佢先
不過有時係心癮大過肚餓

有料就講出黎大家討論囉
讀營養，唔一定讀既係最update
科學既野進步得咁快
讀書要有open mind

唔該搞清楚節食同斷食先

知道

你有規律咁食 一日一餐係得既 只要身體適應到就ok
但係你一亂咗個節奏就會有機肥返
最重要係計你可以食幾多同埋你每日食咗幾多

我斷食二十日減咗廿磅 至今一年回復正常飲食都冇反彈
同埋斷食同節食係兩回事嚟

我做過斷食既文
不論咩飲食都離唔開卡路里
你只要食唔過量就ok
咩咩法都係理論

我減食由97減到74kg
E+80kg(體脂14）
用咗半年咁算唔算成功？
我唔想同人比 咩法都好頭7日單飲水咪且係節食羅

咩咩法都係係理論黎 飲水好重要

如果真係純粹睇卡路里，咁個diet70%脂肪/70%都係carbs但卡路里一樣,lean body mass同fat mass都應該係加/減咁多
但研究做出黎唔係喎
純睇卡路里，無視哂身體對唔同marco個代謝作用，將物理學概念放入生物學....

做運動減肥絕對係好健康 呢樣冇人質疑
但其實而家呢個世代亦都多咗好多唔同嘅方法
仲有斷食唔係淨係為咗減磅 同時亦都帶嚟好多好嘅效果
五日以上嘅長期斷食成日做當然係唔好 但一年做一至兩次我認為係冇問題

你個目的係減肥定要健康先 如果目的係減重咁只留意卡路里就得

現有營養學既概念都係建基於脂肪=萬惡之源既bias research上

你個胃頂到5年咪西利羅

斷食 一日一餐 唔爆卡無問過
減食 一日多餐 無爆卡都係一樣

你咁講係既，重左->食少，之後身體適應左，哦，要再食少d,但咁咪姐係變相教人可以唔健康咁減重
本身重量呢樣野個變數太大，剩睇呢樣都冇乜意義

但TRF既研究做到出黎係少食多餐fat mass係多過控制飲食時間，體重唔記得有冇變，但我估冇乜人想fat mass多左掛

健康飲食就唔會推薦斷食法啦

一日一餐即係可以斷食23-24小時
斷食時間夠長就可以做到自噬 呢樣就係斷食嘅好處
減食一日多餐唔爆卡雖然都一樣可以落磅 但斷食時間短 做唔到自噬

你有無諗過 胃呢個問題？

長斷食同間歇斷食又係2個概念黎
不停做長斷食一定係唔健康既
但間歇斷食係唔減卡既情況下係可以健康地瘦到，減fat mass keep lean mass

其實係冇問題，只要唔好一野跳太急

斷食者 最後都係有胃病

數據？

胃從來都係適唔適應嘅問題
一樣有大把人唔習慣食三餐 好多人只係食兩餐
冇定律話人一定要食足一日三餐㗎喎
只不過係今時今日物質生活豐盛先會愈食愈多嘢
以前啲人都唔會食咁多餐啦

咪係，由農業發展到現代只係人類進化史上既幾秒
之前d人係都係一日可能1,2餐，幾百萬年個胃唔適應？

agger
只要慢慢嚟習慣咗個飲食模式根本係冇問題
正如斷咗五日復食返如果唔慢慢嚟就一下子食好多嘢就會傷胃肚屙
但如果慢慢復食個胃其實係完全冇事
當轉換一個新嘅飲食模式只要慢慢嚟就冇問題啦

唔計會唔會一餐食太多 整大個胃袋
如果你身體胃酸長時間係胃袋無野磨 會引起胃病
重有好多

整大個胃袋呢樣野，個數據來源係每日食多餐每餐食得好多既人黎，定係一日一餐既人度黎？前者我同意係會有影響，後者係冇數據支持
冇野磨，搞到有胃病，好想知係由咩數據得出個結論，由細到大聽就聽得多

你有無考慮過醫療進步問題
大把都都因為斷食而有病 唔係你話適應就適應到

好好好你話得就得 所以我一開始就唔應該搭把口入去 你話無問題就無問題啦
我點答都唔會有錢賺 我唔想晒心機解釋太多 你可以上網搵下文獻唔好睇人地寫既感想 因為無咩參考價值

我想講斷食有好處都一樣好多文獻同研究證明係可行
長斷你唔buy我理解 但if都唔buy就真係有啲不解
不過算啦唔信就係唔信 我都唔會迫人信嘅

你要人地交論文出黎 如果你係我老師我做俾你
如果係連登要我咁專心去解答你 就當我錯啦
你喜歡啦我講出我既論點 你有新問題可以考慮搵文獻
你可以唔信我講既野 我都係討論且

大致上來講 可以降血壓，降血糖 ，有啲人可以達到減肥 效果 ，理論上還可以修復壞死細胞， 你可以搜索一下google，有好多關於斷食嘅資料， 以我個人嚟講，16：8已年幾， 另外每2個月斷84小時， 感覺健康係好咗，抵抗力係好咗，

你講既好處係指邊方面
我做過斷食研究 做咗一年幾（無做數）結論係減重同無負作用
完

都唔係呢個問題
以前膽固醇一直都比人妖魔化，因為有心血管病既人切開都係因為膽固醇塞血管
但近年發現成件事係錯既，糖化血管搞到發炎先原兇
同理，磨壞胃既理論基礎係點，想搞清楚姐
根本好多野都係唔可以用線性咁推
減卡路里同斷食已經係好例子

所以個個都要食足3餐？
有啲人一日食1至2餐都冇事喎
反正食野個原則就係肚餓就食
冇必要強迫自己一日固定幾餐

計卡路里減肥從來都係呃鳩人
唔食野唔一定瘦
食高熱量亦唔一定肥
卡路里呢一個term係營養屍想搵客而創造出來

真正肥胖問題係同胰島素有關
斷食可以穩定血糖
減少刺激胰島素分泌從而減少脂肪堆積

所以想減肥既巴絲
先戒甜飲
再戒高糖水果
配合每日168斷食
包你瘦
最後低碳飲食就會keep到標準身型

我斷食咗好多年 長斷IF邊一種斷法都試過晒
醫好咗頭痛背痛同過敏問題
精神仲好咗好多 頭腦靈活咗
病都少咗好多 已經好耐冇病過
或者巴打可以試吓IF 16:8一個月
呢個已經係最基本最低風險 親身感受吓個分別喺邊

我估佢就佢唔會試喇
然後就話你地繼續信你地信既野啦

年年都有唔同既結論屌打現今既理論
我結論就係斷食法係短時間內無負面影響
但係五年後 十年後有無影響我無咁多條件去做
你話好處多過壞處係因為你著眼點係表面既健康
如果你想深入了解斷食法係唔健康既方法 就要我寫好多既文
社會唔會推薦斷食法係因為有好多問題 係關乎個人同食身吸收等...
我器想再打千字文一條條解你地聽 因為如果要答個問題要交好多文做論點 問就容易 答就辛苦
如果你想減重 斷食/減食係做到 但一定唔健康

無講過一定要食足3餐

Okok你開心就得

現代人胃痛真正原因係因為成日食野
高糖高脂
又唔鐘意食天然酸野
導致胃酸值長期唔夠
胃痛緊時仲比廣告同藥廠洗腦走去食鹼性胃藥
於是胃部被迫分秘更多胃酸 從而引起胃痛

斷食唔健康 食咁多嘢先唔健康呀
IF都會有人話唔健康

Ok你話無問題就得

仲話讀營養
有問題問返又話唔想答
立於不敗之地

從來都反對計卡路里
但胰島素幾低都好強行食太多都係會肥
所以減肥最有效嘅方法就係喺有限嘅熱量食到最飽
冇錯有啲零食卡路里好低但係點食都好難飽仲會令人上癮
但有啲天然食物例如牛扒熱量係高但係你食完甚至食到一半就唔想食
只要揀啱食物你個身體會自動叫你停
卡路里真係WFC

任何人由肥變瘦都係健康咗（非病變）數值都係正值
你喜歡做成功既例子就去做啦

好認同巴打講法

見d人超過度簡化人體機制然後當係定律咁真係得啖笑

我其實無必要一定要說服你地信只係知道你地講既野其實係可以答到你 因為解釋要用好長時間 我覺得為咗解釋同說服你地浪費好多時間所以唔想花時間去答
主要係我犯賤 因為你地要對營養有一定理解你先會明

其實十八廿二減肥做咩都係對的
因為代謝率真係好高
但如果30歲減肥，就真係要啲心思

減肥不是一個難事
簡簡單單減少食量，配合負重運動，已經好有效果

個重點應該係事出必有因
你肥係因為你咁多年生活習慣出事
個人認為係從減肥過程，找出新的生活習慣
才是重中之重

其實男仔會比較著數
keep住每日做30分鐘負重(1-2日 rest day)，一星期跑兩次步
已經夠你食好多鍾意食既野

我講緊減肥後

True
要令自己適應新嘅習慣呢樣真係好難（對我黎講）
我曾經減過肥兩次肥 但最後都因為堅持唔到所以反彈

過多一個月我會試下呢個模式嘅飲食方法

我好hea
唔係啲專業做GYM人士
最緊要找到可以做十年廿年既模式
所以於我自己一定唔會去gym房，雖然用機做真係好好多，肌肉會靚仔好多(同一組肌肉都好多細分，你要唔同既動作刺激，先可以平均增生)
但太麻煩

我都係屋企用啞鈴同拉力帶盡做可以做到既動作
同時我唔係想大隻，所以冇點增加負重量
簡簡單單每晚起屋企ZIP 少少時間已經完成
每組肌肉隔日做(分兩類做，例如二頭同三頭唔會同一日做)，一星期一日完全rest day
同時間中跑步對心肺健康都好重要

利申：唔係專業人士，只係找到合自己既生活模式

此po已完
講笑 我都會繼續做落去
橫掂而家都起咗個頭啦

原來印仔咁瘦

唔識Ching

上面條營養屍又唔出黎回應既
又想講唔想打理論打千字文所以就係你信你事啦？話做左一年研究但點解啲point都係咁基本
話咩淨係計卡路里就得 又spin去斷食會有胃病個啲 又反彈又剩
咁少食多餐係咪最好啊？最夠營養啦個胃又舒服（按你角度黎講）長期刺激胰島素分泌係咪好啊？

斷食得既就要學習斷食既過程同pattern同重新pick up既方法
唔係淨係見到斷食兩個字就話會反彈又胃病黎同啲呀芼講既理論

有冇營養班課程報？
［因為你地要對營養有一定理解你先會明］呢句好吸引到想報

營養屍話研究左一年幾斷食其實都係無咩效用

咁大家就聽下dr Berg講斷食既理論

好大抽

大把u有得讀
利伸 未畢業

e+ 77kg 體脂14
距離目標80重有好大距離

其實唔想再討論 呢個post
第一我無講過 我係營養c
第二 我強調斷食唔係一個健康飲食 其實傷害好大
第三 我唔需要奕都無興趣為咗說服你 而要搵文獻同你解釋咁多 你覺得開心咪得羅
第四 我話斷食法有問題 你唔咪算 你可以當我講既野廢up
第五 我講既野當然無你請講得咁有權威性 因為我有修讀過食身營養學及人體營養學 重係學生
我貼圖係想講 我都做過肥仔 我有搵自己做實驗

最後最後我想講多次 所有肥仔轉變到去瘦仔 身體得出黎既數據都係正值 只要非病變情況下瘦
你地所講既咩咩3脂 血糖有改善 精神咗個堆個人感受狀態 都係正值 係唔可能用黎做支持斷食法 因為其他潮流飲食都出到呢埋數據

最後最後 你地覺得斷食好就去做啦 唔好逼我認同你地個方法係最好 我講多次我真係懶得解釋

斷食法只係潮流飲食法既一種 你著重個目的係減重 其實用咩飲食法都做到個效果
人體胰島素分泌影響你知道幾多？
你知唔知成年人要食幾多碳水會導致胰島素分泌超出正常水平？你一搵d youtube 網上分享就做論點 你叫我用返你列出既問題解釋 我點答你 點同你玩
你連對方吸收率係幾多%都唔知就不停話斷食好好好
你問咗人地年齡同代謝率未呀 話斷食法唔好既就係異端
你咁講營養師唔使設計餐單 全部跟你一齊斷食咪健康羅
你適應到你西利你把炮 唔係人人都好似你咁一本通書睇到老架

我簡單同你解釋一次
第一 我話如果你目的係減重既話 你唔需要考慮咁多野 只要卡路里係你日常消耗既負數 keep住日子就會瘦 但係呢個做法係無視你身體其他需要 只為達到目的最易理解既方案
第二 斷食法係一種飲食方法 有好處有壞處 我強調斷食法唔係一個健康既飲食法 你地唔同意 唔好逼我去解釋咁深入同細緻數據問題
第三 我講小食多餐係指 如果目的係減重 小食多餐都一樣做到 無話過斷食法同小食多餐邊樣更好

最後一點 要做到健康飲食一定要了解對方身體狀況先可以設計到最適合既飲食方法 你硬要認為斷食法做最好既飲食法 我唔會阻止你 你開心就好

“你咁講營養師唔使設計餐單 全部跟你一齊斷食咪健康羅”

呢句岩喎
營養屍真係唔應該存在係呢個世界
我從未聽過有一個營養屍可以醫好糖尿病等慢性疾病 仲要折磨到個病人餓死果陣都仲比佢話你冇戒口
醫唔好人就將個責任賴落病人到
但斷食就真係可以醫好肥胖症 糖尿 降壞膽固醇 甚至抗癌 仲可以持之以恆 身體心靈都唔會受苦

其實香港同美國肥胖三高嘅人年齡層越嚟越年輕化
就知道讀nutrition果班人讀嘅嘢都係錯啦
文獻就唔一定啱嘅
尤其是科學嗰啲
我係Kellogg’s , nestle呢啲CEO
我只要俾錢出嚟做個數據話我啲粟米片係好健康
已經係一份文獻
睇文獻第一件事係睇咩啊
睇吓金主係邊個呀

如果佢份文獻係引用美國心臟協會就更加唔使睇啦
一件產品如果要拎到美國心臟協會嘅認證
好似係一年唔知要比幾多億美金先可以攞到佢個印
事實上科學實驗文獻牽涉到無盡利益輸送造假數據
所以都唔怪得班營養師同信營養屍既信徒
佢哋就好似5毛咁根本都唔知呢個世界發生咩事
自己呃緊人仲以為自己係救世主

其實呢個post樓主係講斷食
但你又要踩場講啲相反嘅嘢
根本冇人迫你講
大家都只係想合力趕走你

你地覺得開心咪得囉
你地唔信咪算囉
唔好逼我信呀我講多次我真係懶得解釋blah blah blah

又打咁多字去解釋你懶得解釋你一定知識好淵博喇辛苦你啦 條煩膠真係膠都費事比

係喇係喇
所以所有人應該去consult營養屍先應該去做一個唔同於傳統飲食法嘅方法如果唔係就跟返傳統模式食物金字塔主食大量澱粉啊蛋都唔好食咁多會有膽固醇架要一日三餐啊斷食定乜野都只係潮流野最緊要只係計卡路里
呢個post個個人既吸收率年齡代謝率都好唔同架好易出事架就算好多人share左係正面影響都只係好彩、一時三刻、會反彈又會有胃病、短期睇唔到姐長期十年八載都有可能架只係未到長期研究姐學你咁講 blah blah blah

屌你個制呢度啲人有冇講過叫個呀婆去做斷食呀？因人而制
上得連登年齡range都係叫後生啦
你係咁話要睇info先決定到咁任何方法都唔應該存在同討論
真係好嘔心

原來只係未畢業既營養course人仲以為dr咁勁添話做左好多研究同論文麻
咪又係講一大堆野去話你懶得解釋

有冇巴絲試過one meal a day?效果如何？

總知你地錯哂，我讀緊營養，我識既一定多過你地，我學既一定岩
但要我講多d就不了，信就信，唔信就算

d課程唔知跟唔跟得上最新研究
佢自己都講經常有新發現推翻舊理論
提左d斷食研究結果問下點解會咁又無視

真係識營養既就會教人減肥應該睇咩指標比較有效，而唔係話你想減重既就減卡路里啦，一定會輕，健唔健康就另計
原來營養養個目標唔係要令人健康d

之前試過斷食一排
個人真係會精神左

不過身邊太多誘惑一個月就正常食返野

....午餐同晚餐中間都應該超過4小時。。。
巴打一日食幾多野

4小時斷食頂唔順，咁咪唔洗訓
當12點食完野訓，4點就一定要起身食野

屌你老尾以為係咩大絕黎

12-4點食咋
一餐係正常份量7成
粗糧為主

我語言能力有問題
一日進食時間係4個鐘內
20小時不進食

咁呢個就真係chur既我都想試，由16：8轉做21：3咁
女仔仲要係難d

見上面討論得咁激烈，但其實最緊要講道理啫。

有興趣可以search 零距離科學-辟谷之謎睇下，都好似成四五年前既節目

仲有之前恐怖醫學有集講相撲手點解血糖咁穩定，上網都有唔少科學根據既文章講。

老實講，自己試過8：16，皮膚敏感係好咗近期想試OMAD

16:8係咪即係連續16小時唔食野/只係果8小時內食野?

可唔可以講下斷20日你除左飲水仲有咩其他intake?
同埋20日入面有咩活動？

yes

咪係
樓主標題已經係話明斷食佢就入嚟踩場叫樓主咪撚斷食
試都唔畀人試就話呢個方法係唔得冇用
仲好意思講一本通書睇到老 明明自己先係保守唔接納新事物
就好似脂肪一直畀人妖魔化一樣 但最毒其實根本就係糖唔係脂肪

我朋友試過畀幾千蚊睇嗰啲所謂營養師 效果唔顯著就話係我朋友問題先咁
仲想叫佢畀多啲錢話咩升級版營養餐單

斷食, 節食同唔食係3樣野黎, 你呢d叫唔食

唔同嘅supplements 最緊要有玫瑰鹽!!
初頭幾日冇運動 因為要等身體適應
第四日開始做返運動 健身單車30-45分鐘到
但我不嬲有踩開車 同埋呢次斷20日之前已經有好多次斷食經驗

如果本身冇做開運動唔建議斷食時做
同埋第一次唔好斷咁長 因為斷食反應第一次應該係最勁(直頭可以好勁 因人而異)
斷得多不適反應就會愈嚟愈輕
最好就先做if慢慢增加難度

玫瑰鹽同普通鹽成份上好似得2%分別..
真係好咁多架？

世上有幾種職業係當你有病嘅時候佢先有錢賺，而且賺好多

樓主唔需要同啲迷信科學嘅人討論，唔相信嘅人就算有個人版俾佢睇佢都唔會信

其實食普通鹽都得 但玫瑰鹽冇精製過相對上就比較好

其實樓豬只係唔食早餐?

知道
其實開個post大家討論下我都覺得幾好
起碼知道原來大家嘅諗法可以咁唔同

唔係呀 我已經冇食36小時

我尋日都開始咗 我玩72

我都淨係飲依兩支同水

蘋果醋加粉紅鹽加梳打水
補充鉀鎂鋅

佢可能仍然停留係"every calorie counts" 呢個concept

唔食野飲咖啡

宜家彈返上78了

最近反彈咗？

冇熱量既係ok
冇人叫你咖啡加糖加奶咁飲

佢覺得every calorie is the same

Ching，你宜家增肌點食法？每日計protein量？

我對此深表遺憾

記得食鹽

咁樣會唔會唔係咁健康呀清

得反而會覺得年紀越大，特別係30出頭
其實絕大部份人都食得太多野而不自知

對比後生，一日一餐既份量已經好足夠
甚至唔會有太餓情況出現（18,22 好易餓）
相反好多人成日飽肚，覺得無飽肚感覺就應該要食野
好多時出事位起呢度

加油Ching

一年前嘅事
嗰時受情所困

會呀今朝起身含左少少系口

我個人覺得其實對身體同皮膚真係好咗
之前都有斷食過 斷食完期間個人係真係容光煥發左
而且係真係精神啲

我就係驚第時30歲嗰啲時間工作壓力大又冇時間做運動好容易搞到個啤酒肚出嚟 所以都係趁後生養成做運動同健康飲食嘅習慣 希望可以預防到

哦，你啱啱減完嘛，以為咁快彈返

暫時都輕鬆 上個月玩咗48
純粹想身體好d

咁你斷食期間係咪會連運動都唔做 supplement都唔食呀

無得驚
中年變肥佬都係因為大部份人維持後生既食量
都市人我敢講人到中年
後生既一餐已經夠有突

有得驚
30前去到未來日子有keep住做重訓之類提升自己肌肉量
同時up下基礎代謝 都會好過乜都唔做

睇下斷幾耐去決定補唔補同補咩礦物質
一般24個鐘內補少少鈉同鉀都好夠
斷食同做唔做運動冇衝突，肌肉入面都有myocellular lipid，可以消脂肪作為能量

肌肉量多就可以食多d

Yes 全中
我認得你 你係之前講生酮嗰位巴打
你講d嘢都好中

我自己就覺得做好d
我斷食時運動表現好d
不過冇玩帶氧運動
有d人拎斷食嚟做一做個小突破

你本身好重磅？
廿磅姐係1日1磅好誇張

本身我都唔想再覆呢個post不過你問起 我簡略咁講 希望你理解到
如果你目的係單純增肌 我建議你可以從原生食物去吸蛋白質同埋加埋你訓練量先會有效果 網上有好多分享健身心得既網 你可以去查 如果你要建身蛋白質同吸收係不可或缺少 我知道我自己個腸道吸收基數好 所以去減低自己胰島素分泌抑壓食慾 同時食原生碳水
減脂既話精緻碳水唔好去接觸 本身營養唔算好而且係華人飲食觀念野黎

另外 只要從飲食減少後 身體既負荷減少咗 （腎負荷減少咗 頭髮都生多兩條）所有都市疾病都會有所改善 而唔係因為你用咩咩飲食法所以咩咩病都無晒 而係你既飲食減少咗身體既負荷從而獲得正值
有d人會問自從開始咗咩咩飲食法 皮膚好咗/差咗 etc 其實個飲食法唔太關事（除非叫你禁食某類食物） 係因為你食咗人體所需要既微量元素 所以係身體上會反映返個狀態 取決你食過d咩 同埋身體吸收情況
所以點解同樣兩個人 食同樣既野 即使食既野一樣時間一樣都會有唔同情況 有好大原因吸收率/能量分解器官佔有率都唔同

以下我解釋多次俾文盲睇 我講卡路里做一個指標 意思係如果你既目的係單純減重就得 睇卡路里係最快理解同解決個問題 如果你要食得健康既話最好去搵專業人士去驗下個身體狀況 有d人對某種元素吸收得好快 如果统一餐單會有機導致反效果

我覆埋呢次唔會再here再留言 唔好再追擊我同請理性討論 信就信唔信就唔信 唔好以人身攻擊我 我只係好心指出斷食有潛在問題（但無解釋原因） 唔喜歡就唔喜歡
我唔會阻止你地個圍爐post thank you

今天精神狀態非常良好
係頭先做完運動需要多少少時間回復
同咪冇乜爆發力
今日淨係飲水同埋少量玫瑰鹽

想問下有無胃唔舒服之類?
想睇完巴打你呢7日嘅心得再決定斷幾多日

唔習慣斷食期間做運動既話係會咁
我多數會特登食d鹽先做

之前有玩過斷食4日，而家目標5日

叫連登仔素食都話唔健康屌曬鬼，仲叫佢地斷食？

順便問一問
我今次同上次一樣
到30幾至40 小時 係咁排💩水
係咪即係清緊宿便 同埋係咪正常流程嚟

聽講係，autophagy會清走冇用既細胞同廢物，同埋積係脂肪既毒素

冇呀 但feel到條腸唔知點解多咗好多氣體嘅流動
係咁放屁

我都係挽5日咋

我今日試吓會唔會做之前食少少鹽會唔會好啲先

有斷食過 應該可以好快適應到

巴打真係識好多嘢
減脂增肌健康飲食依幾類我都開始緊學

我見大家啲反應都好兩極化

我都有嘢想問
你斷食係一個月一次定點
今個月我有諗過玩兩次72
想聽下意見

正常 之前有個生酮post都討論得好激烈
其實都好正常 生酮同斷食依類嘢太多人唔接受
因為我自己當初減脂都好成功
有係ig講下自己戒碳水之類嘅嘢
都比一條友串過話係咩邪教
玩開傳統健身或者傳統健康飲食係會有自己一套

本身發現生酮呢類野既時候好似係用黎醫病，之後d人就將佢定性左係醫呢個病先會有用，其他情況下會點冇人知（因為冇長期觀察數據支持，講有風險既理由都係咁）
人對未知既野大部分既情況都係否定左先，會選擇返原本果條路

將現有情況線性投射，食少左野果陣會好辛苦，個人唔健康，推到極端睇，冇食野既，一定死硬
食少左碳水化合物果陣會點點點，所以唔可以完全唔食，身體要糖份做能量

睇黎好合理，但其實係將d野單一化咁睇
近年愈黎愈多研究都指生酮/斷食對身體帶黎既好處係減卡路里/食靚碳水化合物比唔到既，當中好多都係透過量度身體各種數據得出既結論（但相對地係做唔到好長時間，多數都係幾個月）當中研究出黎既數據都搵到相應既生理機制解釋

唔似d研究用問卷十幾萬個人既飲食生活習慣，問返你幾個星期飲食習慣係點，你上星期食左咩都記得啦，仲要比埋數量，問卷上面既設計又係得個約數
話追蹤左幾年，好大量，得出d似是而非數學上既關係，注意返2樣野個數有trend跟唔代表a就會導致b。

例如成日聽既食紅肉會易d生cancer，當中食紅肉多人既生活習慣本身係咪唔健康？食煙飲酒少運動食得多精製野呢d對cancer有幾大影響？點量化？

都未提本身個食物金字塔既建立係建基於
1953年個有bias既study,自此就妖魔化左脂肪，仲有農業發展之後d大財團控制左d研究，出d對佢地不利既研究就冇funding，就算係研究出黎係事實都好

長期素食真係唔健康喎
除非真係食大量supplement
否則會出現micronutrient deficiency
但係斷食好多時都係短期
而且可以促進autophagy同fat oxidation
幫手排走毒素同過剩能量
同埋斷耐小小血酮濃度增加會令人頭腦清晰同冇咁肚餓
當然身體一有大問題就應該回復進食

我個人其實唔係減肥都會間中52輕斷食
好易達到

全日
black coffee
egg muffin 150
yogurt 150
南瓜湯 200

咁就一日

一直都係健康左，所以就瘦，唔係瘦左，然後健康
斷食從來都係為健康，行左2年16：8，都仲未病過驗身所有野都係正常水平

咁斷食冇用.
一開始係減得快
但係你一正常飲食 體重就會反彈

睇你點定義正常飲食
如果係未減之前既飲食既話，咁其實點減都會彈返上去如果係用減卡路里方法去減係彈得仲快tim(個代謝低左）
本身個飲食唔健康先會致肥

不如開個斷食養生group😂

想入

Data being manipulated

敬爸打

53小時 又屙
個感覺好似想放屁咁
之後穩陣起見沖入廁所
又係屙水

肚餓就食嫁啦

食得少碳水果期有時真係可以成日都唔餓

睇返d人既經驗，好似幾正常
見人話never trust a fart when fasting

所以要planning 返斷食30幾小時後嘅日子係放假係屋企進行會穩陣d
忍唔住就仆街了
不過真係幾癲 係噴出嚟
感覺真係排緊毒咁 d水好撚黑
今次72 我下個月諗住玩96
不過想問下巴打 通常啲人玩斷食over 48嘅
一個月會唔會玩兩次

長斷我唔熟，我都未試過
見有生酮健身教練建議係
減重為目標就一個月一次48-72
保持健康二個月一次48-96
同埋建議長斷既話將4000mg鈉同4700mg鉀溶係1.5-2L水，每日飲，補返d電解質

Ok 咁我今個月玩一次就算
原本諗住廿號左右玩多次72

本身係超重既應該可以一個兩次既，應該夠儲備比你玩，最多咪中途有咩唔對路咪食返野

我得61-62kg左右
真係純粹想身體好d 同減返少少體脂比率

放屁同屙黑屎都係斷食反應嚟 證明你排走緊體內廢料
如果本身冇超重就唔建議一個月兩次長斷
淨係想身體好其實IF已經可以做到效果

我一個月一次就算了

斷食真係會上癮，有時入左個mode之後就唔想食野去停佢

巴打唔會有心癮咩?會覺得個肚好空虛

會定個時間大概幾時食野咁，到時就食到夠心癮就果個時間解決埋

巴打玩開邊種?
呢樣真 之前我做一日一餐會好期待開餐時間 仲會諗好晒食啲咩

玩左2年都係16：8，有時口痕就12：12
食得都好雜有得低碳有時乜都食咁
開始斷食之後特別有心機去諗食咩好
同埋如果食左碳水但好難食既，心理會好唔平衡
有d想縮到20：4左右，慳返d時間

我都係 聽晚打邊爐 蕃茄師兄湯底 要瘋狂食

斷食真係可以慳好多時間
我多數返工食個lunch夜晚返去就唔會再食
咁你斷食呢段時間有冇減磅?

朝早唔食剩飲齋啡，慳左好多早餐錢
食野既時間又慳埋，又唔洗趕頭趕命咁食，完全冇享受食物

16：8左好似3-4個月由62減到去55印象中
我冇乜點去磅，因為覺得體重反映唔到任何野，咁岩路過見到有磅先會望下咁

腰圍28去到25，肌肉量同力量冇減到，線條出左，呢排操多左仲快大左d tim
衫要著細一個碼先得
基本上衫褲都要買過哂
呢排keep係58kg咁上下

慳錢慳時間 斷食之後仲會咬耐啲先吞 想嗒真啲個味
你斷出嚟個效果都幾好喎 要買過晒啲衫超爽

斷食之後個味覺仲敏銳左，食野分到d層次

斷食Day 3
朝早起身冇咗平時嗰種疲倦狀態 好精神
今天感官整體能力提升咗
嗅覺非常敏銳
系房到聞到家母系廚房整緊蒸肉餅
今日運動前飲咗杯凍齋啡+少量玫瑰鹽
運動狀態回復返去斷食前狀態
有返啲爆發力 而且個人回復得快左

依家keep住一個月一次長期（5-7日）

有冇屙黑💩水

你幾kg?
我玩72都仲ok 96都可以試
但真係唔敢好似你玩咁耐

冇呀 但我由琴日開始係咁放屁

可能我第二次玩 體內d廢物太多

今朝磅係67.8kg
我諗我之後都係轉返每個月96
或者每年3-4次（5-7日）

我第一次玩96嗰陣時都冇屙
不過出銅疹
成個星期唔做得運動

每月96好似好feel d
每年我就覺得太少

Workout要停？

報到 尾五了

點解仲未有人提Dr Fung?

點解你知冇人提又唔提
佢都真係呢方面權威，用斷食醫好哂糖尿

冇追post樓主現況點

我試過兩次80小時左右
去到最尾好暈
同埋記住做好復食

完了

Day 4
今天一切正常 起身感覺有啲飄浮
飲咗2L水 +玫瑰鹽補充一下礦物質
晏晝陪家父家母出去買餸 發覺周圍都好撚香
成日聽人講話好難忍口 望到啲嘢食就好容易破戒
但我個人又覺得冇乜嘢 個人由第二日晚開始已經超脫左咁
對食物完全冇晒慾望 今晚仲要親自下廚
坐定定喺飯枱陪屋企人吹吓水等佢哋食晒成餐
岩岩做完運動 feel到進入狀態 越操越起勁
有啲唔想咁快完斷食

因為酮疹會出啲類似汗斑嘅東西
一出汗就會比平時痕好很多

現在感覺非常良好
我次次都冇做好復食
完咗第一餐就大魚大肉
食完試過爭啲嘔
今次我會做好啲
食流質食物先

我仲有27個鐘

其實食得落咩
我記得我斷食完三日半之後兩日都超細食

我第二餐就大肉咗

加油，我係生酮友，間唔中 slip breakfast。OMAD 都有D困難。好想做次長的斷食。

做緊23:1 IF
師兄幾日唔食野減左幾多？

留名睇反彈

減10kg彈2kg

其實個胃感覺上就唔係太餓
但係個腦不停俾信息自己係時候可以食嘢啦
跟住就會超想食

48h試吓先

瘦咗1.3 kg

但我係食得落好少就飽左

感覺上係開始左斷食之後就可以控制個饑餓感，想幾時食就幾時食
想食果陣個肚就會餓，唔想食就唔餓
唔似以前咁成日都好撚餓

1965個男人斷食左382日，中間剩係補維他命電解質，冇食野
如果斷食真係好似d營養撚講到咁唔健康又會有咁多痛病
咁條友斷食開始後應該唔洗1個月都死左，個胃冇野磨，keep住磨一個月都穿啦

ching
想接觸下斷食
但你地會唔會做運動？
掌上壓之類

我有

落磅就唔係落好多 我唔過1kg
最緊要感覺上嗰1kg都係雜質
排雜質好事嚟

消耗完咪仲肚餓

我自己就做之前每次都飲杯鹽水先
有深蹲 掌上壓 啞鈴划船
飢餓感方面就冇太大影響
不過我覺得真係有少少靠意志力
有興趣可以睇吓依段片
當初我係睇完先想做

得一個人做例子？
仲有無多幾個人382日先
同埋唔係人人都識正確斷食後嘅復食方式
乖乖地食少啲油同糖嘅嘢
操多幾日gym仲好啦

有人成功斷到咁耐係重點當然佢係有醫生睇住
d營養師講到食少一半日都會死咁
食少d糖就真
復食呢d唔識咪教埋
照咁講，唔係人人都識正確咁做重量訓練
但唔代表呢樣唔可取，唔識咪學

冇食慾 好精神 巴打已經進入狀態
可以嘅話其實可以繼續

再斷耐啲直頭好似搭通天地線咁
聽覺嗅覺會好敏銳 仲會發好多奇怪夢
我試過發咗成套電影出嚟 發得好仔細 似睇完一套戲咁

唔識咪學
咁有幾多人係識正確先
你去做gym
啲人見你做錯都識提下你
你係屋企斷食邊個教你 邊個知你錯
你都識講有醫生睇住佢 咁其他人無呢？
唔係一個人可以代表全部人
我無話斷食唔好 但我建議係16/8
咁樣長斷 唔識嘅人復食好撚易傷胃 到時仲撚死

咁都幾好痾唔痾到？

長斷完冇好好復食會好傷胃 呢個係事實
不過其實原則都好簡單 斷幾日就復幾日
先食流質 胃冇不適再慢慢加量 就係咁多
如果有自律跟足程序 應該唔會出大問題

斷食嗰時我就好屙得 屙好多黑水

一日內既斷食同多過一日既斷食差真係好遠多過一日基本上都要做好多準備
岩岩開波既由12：12開始先好d,之後推到去16：8都已經有好大改善
從來冇推薦過長斷只係拎個例子出黎，斷食冇班營養師同醫生講到咁恐怖

正
我都試下先 4日？

我72 姐係3日
一開始set 48會輕鬆d

開始前一兩日減碳水，食返d蛋白質同脂肪會易d

支持皇上

我free到個人好似皮膚緊致咁
D肉細咗但實淨咗咁

Day 5 雖然已經過咗但都循例講吓
今日冇咩特別朝早好早起身出咗去返工
照舊玫瑰鹽加水 晏晝飲咗杯凍齋啡提神
啲同事以為我痴撚咗線 無啦啦唔食嘢
但係完全冇影響我工作進度同表現
頭先返到屋企即刻換衫做運動
唔知係咪最後一日太興奮
做多幾set都好似keep住有力咁
真係有啲唔想停

五日終於完啦
聽日出個記錄post先
PS.喺健康枱見

會 除咗頭果日有少少暈
大部份時間做運動都唔會影響到個表現

CLS
我睡眠質素本身都幾差
呢排斷食都係冇夢狀態

到時入去睇罵戰先